\textlang{en}{\renewcommand{\sectitle}{Remember\dots{}}}
\textlang{fr}{\renewcommand{\sectitle}{Souvenez-vous\dots{}}}

\section{\sectitle}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Ressources}
  \textlang{fr}{Ressources}

  \begin{itemize}
    \item
      \textlang{en}{Python main site:}%
      \textlang{fr}{Site principal de Python:}
      \url{https://www.python.org/}
    \item
      \textlang{en}{Python download:}%
      \textlang{fr}{Téléchargement de Python:}
      \url{https://www.python.org/downloads/}
    \item
      \textlang{en}{Python documentation:}%
      \textlang{fr}{Documentation de Python:}
      \url{https://docs.python.org/3/}
    \item
      \textlang{en}{Online interpreter:}%
      \textlang{fr}{Interpréteur en ligne:}
      \url{https://repl.it/languages/python3}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Displaying text}%
  \textlang{fr}{Afficher du texte}
  \lstinputlisting{scripts/hello_world_\lang.py}

  \textlang{en}{Variable}%
  \textlang{fr}{Variable}
  \lstinputlisting{scripts/variable_\lang.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Asking the user}%
  \textlang{fr}{Interroger l'utilisateur}
  \lstinputlisting{scripts/input_\lang.py}

  \textlang{en}{Asking the user for a number}%
  \textlang{fr}{Demander un nombre à l'utilisateur}
  \lstinputlisting{scripts/input_number_\lang.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Condition}%
  \textlang{fr}{Condition}
  \lstinputlisting{scripts/condition_\lang.py}

  \begin{minipage}[b]{0.56\linewidth}
    \textlang{en}{Comparison Operators}%
    \textlang{fr}{Opérateurs de comparaison}

    \begin{itemize}
      \item \code{$<$}, \code{$<=$}, \code{$>$}, \code{$>=$}, \code{$==$}, \code{$!=$}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[b]{0.42\linewidth}
    \textlang{en}{Logical Operators}%
    \textlang{fr}{Opérateurs logiques}

    \begin{itemize}
      \item \code{and}, \code{or}, \code{not}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Loop (for)}%
  \textlang{fr}{Boucle (for)}
  
  \lstinputlisting{scripts/for_loop.py}

  \textlang{en}{Loop (while)}%
  \textlang{fr}{Boucle (while)}
  \lstinputlisting{scripts/while_loop.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Random number}%
  \textlang{fr}{Nombre aléatoire}
  \lstinputlisting{scripts/random_\lang.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Drawing with Turtle}%
  \textlang{fr}{Dessiner avec Turtle}

  \begin{minipage}{0.56\linewidth}
    \lstinputlisting{scripts/turtle_.py}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{img/turtle_cross}
  \end{minipage}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_multiplication_table}
}
\begin{frame}{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \textlang{en}{
    Write a script that asks the user for a number. The script must then give the multiplication table of this number.

    Example:

    {\ttfamily
    Give me a number: 5\\
    1 x 5 = 5\\
    2 x 5 = 10\\
    3 x 5 = 15\\
    4 x 5 = 20\\
    5 x 5 = 25\\
    ...}
  }%

  \textlang{fr}{
    Écrit un script qui demande un nombre à l'utilisateur. Le script doit ensuite donner la table de multiplication de ce nombre.

    Exemple:

    {\ttfamily
    Donne-moi un nombre: 5\\
    1 x 5 = 5\\
    2 x 5 = 10\\
    3 x 5 = 15\\
    4 x 5 = 20\\
    5 x 5 = 25\\
    ...}
  }
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_multiplication_numbers}
} 
\begin{frame}[fragile]{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \textlang{en}{
    Repeat your multiplication tables\dots{}

    Write a script that generates two random numbers. Ask the user how much the multiplication of these two numbers is worth. Then tell the user whether or not the answer is correct.
  
    Example:

    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      {\ttfamily
      11 x 2 = ?\\
      5\\
      Oops, the answer was 22}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      {\ttfamily
      1 x 7 = ?\\
      7\\
      Well done!}
    \end{minipage}
  }

  \textlang{fr}{
    Révise tes tables de multiplications\dots{}

    Écrit un script qui génère deux nombres aléatoires. Demande à l'utilisateur combien vaut la multiplication de ces deux nombres. Ensuite, dis à l'utilisateur si la réponse est correcte ou non.
  
    Exemple:

    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      {\ttfamily
      11 x 2 = ?\\
      5\\
      Oups, la réponse était 22}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      {\ttfamily
      1 x 7 = ?\\
      7\\
      Bravo!}
    \end{minipage}
  }
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_turtle_num_side}
}
\begin{frame}[fragile]{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \textlang{en}{
    Write a script that asks the user for a number. This number must be at least 3. Then, with turtle, draw a figure that has as many sides as the number given by the user.

    If you want, you can adapt the length of the sides and the drawing speed to the number of sides. If the number of sides is too large, you can also draw a circle by using \code{turtle.circle(100)}.
  }%

  \textlang{fr}{
    Écris un script qui demande à l'utilisateur un nombre. Ce nombre doit être au moins égal à 3. Puis, avec turtle, dessine une figure qui a autant de côtés que le nombre donné par l'utilisateur.

    Si vous le souhaitez, vous pouvez adapter la longueur des côtés et la vitesse de dessin au nombre de côtés. Si le nombre de côtés est trop grand, vous pouvez également dessiner un cercle en utilisant le \code{turtle. circle (100)}.
  }%
\end{frame}
